我唔識經濟，但我一直覺得錢係一樣剝削窮人嘅工具嚟

錢只係印出嚟，所以根本係想要幾多就有幾多，所以先有通漲呢回事，如果有一樣野好似bitcoin咁數量永遠不變嘅貨幣，咁就唔會有通漲呢回事，咁有錢人就無辦法利用通漲剝削窮人

不過我都講過我唔識經濟，以上嘅野都只係我猜測，好可能係錯，更何況，我唔知道點解bitcoin貨幣好似每隔一段時間就多咗，好似唔係我想像咁永恆不變

BTC上限係2100萬個
只要未到呢個數就可以繼續增加
所以係真係會多左

數量永遠不變嘅貨幣黃金？

我都唔識經濟
有錢人通常資產多過錢
窮人通常錢多過資產
政府一印錢
所有手上的現金價值都會下跌
而有錢人手上的資產相對於現金黎講係升左值？

唔會啦
黃金有產出亦有消耗

窮人通常錢多過資產

窮人係靠份糧渡日。

呀媽係女人

通漲都會爆煲

你覺得自己窮係因為貪。乜都想買晒佢又冇能力

貨幣係物品交易既計價單位
無貨幣 只可以以物易物 交易成本大好多

Bitcoin發行係跟呢條公式，大約每10分鐘1個block，每210,000個block收益減半，直至最後完全停止發行
所以貨幣供應同通脹率係公開透明而且predictable，唔係人為嘅貨幣政策

通脹

1. 可以視為擁有通脹權力的人對持有貨幣的人的剝削

不用多解釋, 你自己都唸到啦, 係人地唔知的情況下, 以沒有實質價值(即是勞力付出)而獲得的貨幣購買勞力付出者的成果, 造成對其他老實以勞力賺錢的人的不公平

2. 亦可以視為為活化經濟而需要的政策

固定的通脹令持有貨幣的人會確切地擔心自己的貨幣貶值, 於是不斷以其進行經濟活動以求賺錢, 保持購買力

---

bitcoin供應量樓上有人答左, 係公開、有上限, 但也不斷上升

我話好似bitcoin嘅貨幣，唔係無貨幣

願意幫樓主受剝削
樓主比哂d錢我就可以得到自由

黃金點樣消耗

有錢人係錢為佢工作
窮人係你為錢而工作
#緣

你講到窮人好似以前無比人剝削過咁

錢係窮人比人剝削完獲得既施捨 屌住窮人條命 令窮人感覺自我良好

有冇通脹都係咁 以前社會直情係剝削你 仲要用綱紀倫常叫你多謝返佢

唔明ching係度呻吟d乜

cryto 唔只一隻 姐係=印錢

政府印左既錢係俾商人/銀行

錯，錢係國家奴役人民的工具。

Cpu呀電腦野好多都要黃金

哦，姐係講緊作為貨幣既流失
一開始以為黃金會消失

買佢哋啲債之類

呢個世界無窮人會世界大亂

都feel到真係唔識經濟

如果貨幣數量永遠不變，但係經濟就不斷擴張，到時就會出現通縮。
通縮即係同等數量嘅金錢可以換到嘅物品愈嚟愈多。
例如以前一個bitcoin可以換到一個pizza，今日一個bitcoin可以換到無數個pizza。

不過到時連登仔又會唔開心，覺得自己每個月返工賺嘅bitcoin愈嚟愈少。

每次出糧都洗晒佢就唔會比人剝削？

呢個世界係需要少量通脹

因為人要知佢啲錢唔用會貶值佢先會洗錢同投資

成個經濟學根本係心理學黎

儘量減少呢個數目，例如強迫有錢人生仔，唔畀窮人生

我都唔識經濟
不過我相信係 錢 呢種量化工具
之後先有 窮 呢種概念

想像人類之初
你有你養牛揸下牛奶
我有我種田種菜
大家得閒就交換下生活所需
何來你窮定我窮既觀念？

我擁有好多牛，啲牛奶多到可以賣出去換其他物品(例如雞蛋)。
你種菜就淨係夠自己食，拎咗嚟換其他物品你就唔夠菜食。

有權有勢個班人就係知有窮人佢地先有人比佢剝削

正如你喺屋企印大富翁錢唔代表美元供應多咗
任何人都可以fork Bitcoin protocol，但無群眾共識喺背後唔會有價值

bitcoin 唯一共識= 可以增值換美金
而其他coin一樣
同美股一樣

其實只要整bitcoin同掘bitcoin果班人個社群肯制
bitcoin最高發行量同出產方式係可以改
個比喻係 cryptocurrency 本身雖然好安全
不過你只要揾到持有bitcoin果條友打鳩佢迫到佢交條key出嚟就可以暴力破解

如果我需要牛奶
我就用菜同你換牛奶
如果我發現換完牛奶之後就無菜食
咁我一係開始養多隻牛 一係我就開始種多d菜

當中又的確好似係含有「不滿足」呢個概念
但我又認為無金錢呢種統一量化既工具
就好難用「窮」黎評估你同我

就因為財產無統一量化
根本唔會清楚你既牛係值錢d 定我既菜值錢d
只會盡量去滿足同交換自己想要既野
話唔定你需求蔬菜個陣 會拎隻牛黎同我交換

錢其中一個功能都係量化左一個人既資源財產姐

個窮字本身咪係古人既概念

窮 = 穴身弓

窮到要縮係個山洞到住

富 = 屋 一 口 田

有屋有糧有地

你太睇少人類嘅妒忌心。
就算無統一單位，但邊個人生活過得好啲、物資多啲都係好明顯嘅。

通縮雖然係Keynesian economics嘅大忌，但喺Austrian economics原則上唔係完全壞事
Bitcoin理念上接近Austrian economics

諗清楚你講緊money定currency先啦

印錢目的係應付增長需求，錢係必定靠貸款先會流出。

個生態玩玩下變左得資產得天下，做生意同買樓都要5m，做生意回報可能高10%，但做生意風險大又煩好多野(鋪，請人，交表等)，買樓唔好

個10%唔賺好過啦

想得太美好
金本位時代窮人都係剝削， 關鍵根本唔係咩載體為貨幣， 根本在於制度同思維。

窮爸爸

俾多張圖你， 記住任何制度下， 人類社會都有貧富， 係純粹機率問題， 關鍵只係個形狀點劃。

咩情況之下都會有窮人同富人
bitcoin 係有限，但類似 bitcoin嘅貨幣係無限

仲有政府同法律對窮人既保障。
你係北歐國家做窮人好過係香港，更好過中國做窮人。

關鍵係，弱肉強食，窮人係弱肉，所以無論有冇 money 呢個concept ，弱者都係被凌辱

Very true。 gold always means wealth

古時就係好多皇朝就係因為貨幣數量不變，經濟不斷漲大，搞到通縮，搞垮左成個國家。

所以現今算係相對較好，最重要個政府識得再分配財產

有錢人通常資產多過錢
窮人通常錢多過資產

而有錢人嘅錢多過窮人嘅錢

5 毛想矮化資本社會, block 得

同意， 如果貨幣嘅數量不變， 經過一輪正常嘅運轉應該 大部分會落入強者手中， 市面上可在流通嘅貨幣就會不斷咁減少， 最終就會出現經濟大蕭條。

所以如果要行金本位制度， 財富再分配就非常之重要， 但係另一個缺點就係你會降人嘅生產意欲。 而且經濟嘅困局就係不能再擴張下去， 再唔會有個餅越做越大嘅故事。

資源分配game

關咩事？純粹想問下，本人絕對唔係五毛

的確係,但個game 之所以可以咁玩,就係夠班窮嘅擁護先得

央行印出黎嘅錢，一係買債券，送錢比中央政府使，政府再派錢比市民，一係買金融產品，幫手推升個價格

所以純粹渣住d錢，點都係蝕底，唯一好處就係流動性高，隨時可以stand by

btc對遲入場既人一樣唔公平。

另外，要買btc要用交易平台。
（要你交個人資料，地址等，
唔係想像中藏錢咁秘密，
交易有手續費同最底限額，
同你科幻片，嘟一嘟就交易，個概念好唔同。）

d人對btc既諗法同買牛熊差唔多
最尾都係睇美金價值而買賣
代表左btc做貨幣既可能性係零

無錯，現在d天龍人已經好識玩，唔會逼到你入絕路而又心安理得為社會賣命

資產本身有價值，差唔多係難睇得出，一多好明顯，例如我知道用牛換晒同你一樣分量嘅野，仲有牛剩，如果係一兩隻就可能因為supply demand短時間內調整走左，如果仲剩低成個牧場嘅牛就好明顯我係「富有」過你

睇得出你真係唔識......

BC 的確係有個數上限，不過佢可以無限細分 ，0.001個之類。

所以如果要玩升值貶值，佢其實都係無限.....

利申: 我其實都唔識經濟

好文明人道既剝削

支共岩樓主

bc就係得咁多，點升值？

上面唔少巴打無講錯，其實就係現代金融政策加劇左貧窮懸殊。所有野都係1971年、美國脫離金本位制，可以無限印銀紙開始。

下圖可以見到薪酬嘅增長根本跟唔上GDP嘅增長。

最高嗰95%嘅人嘅收入係同中位數開始有非常之大距離

一切都係因為有錢人可以累積資產不斷咁樣增加佢哋嘅收入，窮人唔識買資產、窮人嘅購買力會隨着通脹不斷咁下降

有限而且有需求的野就會升值
以前一個bc買到一個麵包
而家一個bc買到十個麵包
咁bc相對於麵包咪升左值
當然只係睇bc同麵包的相對價值係唔夠
所以要睇bc同生活必須品 奢侈品的相對價值
先可以知道bc係升左定跌左

假設而家世界上只有100個bc
而bc係世界上唯一的貨幣
咁會發生咩事？
因為佢地知道bc係有限 而家大家需要bc作為交易貨幣
班有錢佬就會係咁掃bc
掃到99.9個 得返0.1個bc喺市面上流通
咁bc相對於貨品的價值就會不斷升

當然唔會有人有能力咁極端掃到99%的bc
但呢種影響係存在 隨住小部份人擁有越來越多bc 影響就越明顯
bc可以消滅到「中央化」 令貨幣的發行量不受政府控制
但消滅唔到「大戶化」 避免唔到bc呢種重要的資源落入小部份人手上
所以bc似投資商品多過似交易貨幣

我都唔識經濟 純粹係慢慢推論

但有錢人都唔係無敵，如果bc數量有限，而又要交稅，咁有錢人就唔可以無法無天，只要要求有錢人交重稅就搞掂

「世界上有100個bitcoin，有錢佬揸住99.9個唔放出嚟」同「世界上只有0.1個bitcoin，但係無有錢佬揸住大量bitcoin」有咩分別？

唔可能唔放，有錢人要食飯，都要交稅

咁呢個就唔係貨幣的問題
而係制度的問題啦

兩樣都係問題，如果無限印錢，交幾多重稅都無用

黃金只係金屬既一類 宇宙有好多

咁我仲有錢黎做乜？
咁資本主義仲有乜用？
你唔係唔識經濟
你係因為窮姐

bitcoin有個特性，就係貨幣可以細到一百萬分之一，所以依然有用

消滅貧富懸殊有錢人玩晒呢個問題